眼球中彈女子身份是急救員！ 網怒轟港警違《國際人道法》

香港「反送中」抗爭昨（11）日遭香港警方空前強勢鎮壓，一名示威女子遭射爆右眼，據傳已造成永久性失明，引發示威民眾憤慨，有香港網友號召百萬人在今（12）日塞爆機場，為女子討回雙眼。而根據「美版PTT」Reddit的帳號名稱「r／Hong Kong」張貼訊息指出，該名女子身份為一名第一線急救員，引起網友震驚並熱議。

反送中昨日下午兵分兩路遊行，但警方事先並未批准，遊行因此再度演變為遍地開花的游擊戰，遭到警方全面升級強勢鎮壓，而且近距離對示威者發射橡膠子彈、布袋彈與胡椒彈；其中一名黑衣女子臉部遭疑似布袋彈擊中，右眼血流不止，被緊急送往醫院接受急救手術。

今日有一位網友自稱受傷女子的妹妹發文，表示該女子右眼全紫，腫成約雞蛋大小，右眼眼頭至眼袋有長型傷口，鼻骨、眉骨碎裂，做了緊急手術，但因有碎骨，「一定會毀容」。因此有香港網友發起「警察還眼」行動塞爆香港國際機場，更有醫護人員靜坐抗議譴責警方濫暴行為。

而根據「美版PTT」Reddit的「r／Hong Kong」張貼訊息指出，該名女子身份為一名第一線急救員，引起網友震驚，而且多數網友留言指出香港警察違反日內瓦公約中的《國際人道法》。

《國際人道法》指出，就算爆發戰爭，也應避免對平民、難民、受傷或生病的士兵、戰俘、記者、醫護人員、宗教人士等進行攻擊，然而這條法不具備國際法律文件的效力，但也被當成是促進注重人權、人道的重要準則。

[緊急][更新] 我係爆眼女first aids個妹，想再同大家講啲野

甚麼是國際人道法？

[緊急分析]法！不！責！眾！

821夜晚荃灣仲有休班警圍嘔準備番屋企既fa

我發覺香港有啲新聞仲用緊「示威者」嚟形容佢
唔撚係啊!
佢係急救員!佢係急救員!佢係急救員!

She was a first-aider
She was a first-aider
She was a first-aider

The women whose eyes were shot was a first-aider. The Hong Kong police has now broken the Geneva Convention.

She was a first-aider
She was a first-aider
She was a first-aider

721 811 818

推

屌你老母，外國幾時先制裁？個個做口交部譴責下就算

實事呢

香港果班大把係中資
有唔少差不多先生

唔係想倒米，只係想文宣出得準確啲

上面解釋咗國際人道法唔適用於香港現時嘅情況

份嘢係國際紅十字會出嘅，有link

利申：自己有份喺香城online做醫療兵，上面講咗只係想文宣準確啲